<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-01-05T16:33:29-06:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Al4ndrade</title><subtitle>Un lugar para todos mis proyectos. Mi blog, mis mis proyectos y mis proyectos tecnológicos, principalmente programación en python.</subtitle><entry><title type="html">Abandondando el barco llamado Whatsapp</title><link href="http://localhost:4000/2021/01/19/signal-telegram.html" rel="alternate" type="text/html" title="Abandondando el barco llamado Whatsapp" /><published>2021-01-19T00:00:00-06:00</published><updated>2021-01-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/01/19/signal-telegram</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/01/19/signal-telegram.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/telegram_signal/telegram_calls.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que un par de eventos han detonado una conversación a gran escala de la privacidad y el poder que tienen algunas empresas tecnológicas. Uno de estos fue el comunicado de whats app donde cambiarían sus políticas y habría que aceptar si queríamos seguir usando la applicación a partir del 8 de febrero. Para muchos esto solo es la paranoia de las masas, porque independientemente de whats app ya usamos otras plataformas donde damos el consentimiento del uso de nuestros datos; para otros es necesario para cuidar nuestros datos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi punto de vista cambiar una aplicación a pesar de seguir usando otras applicaciones como facebook, es un buen inicio. Es como si las puertas y ventanas de mi casa estuvieran abiertas, no le había puesto atención y un día decidí cerrar una ventana. Esto no es la solución, pero es un buen inicio, después tal vez seguiré poniéndole seguro a las puertas, un día un candado en una reja, hasta que tenga un buen control de quien entra, quien sale y con que sale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Por qué es importante?
Tal vez pienses que no eres importante para que utilicen tus datos. De hecho eres muy importante, eres un consumidor al igual que miles de millones de ciudadanos ordinarios y ahí esta el gran valor.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Hay ventajas y desventajas al ceder mis datos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Al compartir mis datos los anuncios que recibo son más relevantes, segmentados por mis gustos, por la zona donde vivo o donde estoy en ese momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas plataformas estan armadas con inteligencia artificial que analizan muchos datos y pueden conocernos mejor que nosotros. Estas plataformas pueden conocer incluso preferencias sexuales mejor que el individuo. Pueden saber si una relación está por terminar o si alguien está por iniciar una. Saben cuando es probable que alguien esté siendo infiel. Tal vez piensas que lo saben por tus conversaciones, pero no es necesario. De hecho whats app recientemente publicó que no puede ver tus conversaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te daré un ejemplo de lo que se puede lograr con tu metadata y la de millones de usuarios más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te levantas en la mañana. Alexa pon música de x banda, abres tu facebook y tienes un video de backdoor que generalmente te atrapa, pero esta ocasión no lo viste. Te mandan otra sugerencia y nuevamente no te atrapa. Ves un post de una amiga y le das like, es un gato peleando con una serpiente. Sales de tu casa y tu geolocalización marca un camino que no es regular. 3 días después los datos de waze pueden saber con certeza que estas siendo infiel solo por los patrones de viaje al compararlos con millones de usuarios. Si juntamos esos datos con tus compras de amazon, la IA puede saber la intimidad de tus relaciones por que compraste ropa interior nueva. Lo juntamos con los datos de spotify y los datos revelaran si tu relación es amorosa o sexual. Seguramente en ese momento la IA puede saber si tu relación va ser duradera o no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digamos que pasa un mes y tu novia cambia algunos patrones de comportamiento y empieza a recibir anuncios enfocados a mamás. En ese momento no necesitas una prueba de embarazo, en ese momento puedes tener certeza que tu novia o amante está embarazada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si llevamos estos datos al tema de la salud, podremos recibir tratamientos preventivos. La IA podrá saber si tenemos algún problema del corazón antes de que sea peligroso, o incluso si apenas estamos desarrollando alguna condición.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;El Peligro del poder que han acumulado&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muchos podemos no estar de acuerdo con Trump. De hecho muchos estuvieron a favor de que le cancelaran su cuenta de Twitter y que le impidieran comunicarse a través de sus redes sociales. Cuando no simpatizas con el discurso que es silenciado, es dificil ver los peligros que esto trae, de hecho algo que llega como un sueño es “hay que silenciar a todos los que no piensan como yo”, sin embargo esto no va a suceder, lo más probable que suceda al permitir que cualquier voz sea callada es que los que tienen el poder de hacerlo lo repitan constantemente hasta que empiezan censurar de acuerdo a su moral e incluso a censurar a aquellos que pueden perjudicar sus negocios o su permanencia en el poder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por esto yo aplaudo que exista una migración a plataformas como telegram o signal, ya que ninguna voz debe ser callada, cada individuo tiene libertad de elegir que es lo que le conviene, así como lo hemos hecho con nuestra alimentación, nuestras relaciones, el alcohol, el café, el cigarro, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Tú que piensas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por mi parte ya abrí un canal en telegram, te puedes suscribir y estar al tanto de mis blogs y otros videos. &lt;a href=&quot;https://t.me/al4ndrade&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/telegram_signal/telegram_calls.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/telegram_signal/telegram_calls.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">2020 ¿El peor o el mejor año?</title><link href="http://localhost:4000/2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html" rel="alternate" type="text/html" title="2020 ¿El peor o el mejor año?" /><published>2020-12-28T00:00:00-06:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/12/28/2020_mejor_o_peor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/fbpost2020bm.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproximadamente 2 millones de personas han muerto a causa de Covid19 este año; por esta razón en todo el mundo hemos reducido nuestra movilidad y contacto social físico. Las noticias falsas son el común denominador tanto en medios tradicionales como en plataformas relativamente nuevas. Los “shows en vivo” están en agonía, siendo la única área de la música que realmente generaba dinero (Me refiero a una buena cantidad de dinero). Crecieron las diferencias de pensamiento, raza, religión, políica, formando barreras que no permiten más dialogo que los insultos.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Es realmente un año de desgracias?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Creo q no, este año puede ser uno de los años con más avances en medicina, en tecnología, en colaboración, etc. Voy a elaborar un poco más tanto lo bueno como lo malo.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;La vacuna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/vacuna.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca antes los humanos habíamos trabajado tan rápido y en colaboración a gran escala. Si analizamos nuestra historia; primero fuimos capaces de juntarnos en pequeños grupos para recolectar y cazar; luego pudimos convertirnos en agricultores y organizarnos en grupos más grandes hasta que formamos pueblos; protegimos nuestros pueblos con reinados e imperios; finalmente hemos llegado a organizarnos en paises con poblaciones que llegan a revasar cientos de millones de personas, pero ahí estaba nuestro límite. La colaboración entre diferentes paises era pequeña, con cautela y lenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta colaboración que se dió de manera global es un logro masivo. Los datos de contagios y muertes de cada pais se propagaron diariamente por todo el mundo. De hecho el único pais del cual no hay datos es Corea del norte. Además de los datos, médicos y científicos, ingenieros, biólogos, químicos trabajaron para crear no una vacuna, posiblemente iniciaremos el año con aproximadamente 10 vacunas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas nuevas vacunas abren la puerta a nuevas investigaciones para acabar con otras enfermedades.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Educación al alcance de todos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/educacion.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las instituciones educativas, en algunos casos se han convertido a lo largo del tiempo en lugares de privilegio, en generadores de deudas para sus estudiantes, que en muchos casos su inversión no resulta en mejorar su calidad de vida, resulta en una deuda interminable imposible de pagar con el sueldo recibido al ejercer la carrera por la que se pagó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pandemia nos permitó probar nuevas opciones. Ciertamente muchos regresarán cuando sea posible, pero otros encontrarán opciones que no afectan su economía, y mientras la tecnología avance, estas nuevas opciones seguirán mejorando sin un límite visible por ahora, a diferencia de la educación tradicional cuyo límite es evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi predicción es que la educación por internet seguirá avanzando de tal manera que en menos de 5 años, solo las escuelas con investigación y laboratorios podrán mantenerse en pie, pero tendrán que adaptarse a una nueva realidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Buena alimentación, ejercicio y evitar fumar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/fitnes.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las muertes pudieron ser evitadas con una buena alimentación, ejercicio y evitar fumar. Aunque mucha gente decida continuar fumando, comiendo alimentos altos en azucar, grasas, etc y una vida sedentaria, muchas otras personas decidimos aumentar nuestras probabilidades de vivir y con esto nos fortalecemos también vs otras enfermedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Profundicemos. ¿Por qué estas 3 acciones no tienen tanta difusión?
La acción con más difusión y que ha generado mayor discusión es el uso del cubrebocas; q aunque es de ayuda, su mal uso aumenta el riesgo. Mi creencia es que como humanos somos propensos a simbolos y a lo palpable, los habitos alimenticios, de ejercicio no los podemos ver como objetos y el cubrebocas si. Otra idea es que de todas las acciones, el uso del cubrebocas es la más sencilla; no requiere esfuerzo constante; no require sacrificar un pastel, pan, grasa, etc. La recompenza de estas 3 acciones no se ve cerca. Mi última creencia es que alguien sin conocimientos en estadistica o en ciencia de datos vió una gráfica y creyó que con unos minutos de análisis podía inferir lo que los expertos en datos no habían visto, e internet se encargó del resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez en un universo alterno los heroes y heroinas son las y los nutriologos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/nomasksVsmasks.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto mi orden de importancia en las medidas son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Ejercicio y buena alimentación&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Quedarse en casa de ser posible&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sana distancia&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Lavarse las manos constantemente&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Uso de cubrebocas&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Reducir el tiempo de permanencia en cualquier lugar (De preferencia ampliamente ventilados)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La pandemia ha sacado a relucir una característica humana que en otros tiempos no era tan notoria. La incapacidad de ver la realidad a través de los hechos. Nuestra realidad está construida por una colección de pequeñas experiencias, las cuales hoy, por la tecnología, son moldeadas, modificadas y amplificadas por algorítmos de inteligencia artificial cuya misión es: “Mantener al individuo más tiempo conectado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2021 y años posteriores creo que lidearemos con una caida en la creatividad, productividad, relaciones humanas, etc., debido a una nueva forma de adicción, las redes sociales y tecnología con IA. Esta nueva forma de adicción es más peligrosa por que a diferencia de las sustancias como el alcohol, tabaco, etc., la tecnología con IA aprende y cada vez tendrá más posibilidades de atraparte de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las nuevas adicciónes, las diferencias de pensamiento, violencia en redes, etc., creo que ha sido un año muy productivo para algunos, creo que hemos adelantado y creado bases para un mundo mejor. Se que existen los pesimistas que solo ven un mundo apocalíptico pero hay quienes vemos grandes avances y posibilidades. Independientemente del tipo de visión, hay un camino que nos lleva a un mundo mejor y otro nos lleva a un mundo distópico donde hay mucha infelicidad, nos toca a nosotros esforzarnos para caminar en la dirección correcta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leerme. Por favor comparte si crees que estas palabras contribuyen a crear nuevas ideas, nuevas visiones y un mejor futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrazo.&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/el2020/el2020.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/el2020/el2020.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pánico Desproporcional Al Peligro Que Enfrentamos</title><link href="http://localhost:4000/2020/03/22/panico_desproporcional.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pánico Desproporcional Al Peligro Que Enfrentamos" /><published>2020-03-22T00:00:00-06:00</published><updated>2020-03-22T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/03/22/panico_desproporcional</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/03/22/panico_desproporcional.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/covid19.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo en Estados Unidos, entre 38 y 54 millones de personas se enferman de influenza estacional. De estos casos hasta 710 mil requieren hospitalización y de entre 35mil y 60mil personas mueren por ello. Para esta enfermedad tenemos una solución, una vacuna, sin embargo solamente el 45% de la población se la aplica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Italia, uno de los paises más afectados hasta el momento(22 de marzo 2020) por el Coronavirus Covid19, han muerto 5476 personas de un total de 59138 casos confirmados. Si consideramos que Italia tiene una población de aproximadamente 60 millones de habitantes entonces 9 de cada 10 mil habitantes se han contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vida es muy valiosa y tenemos que encontrar la forma de cada vez estar más protegidos, sin embargo el miedo excesivo provocará más muertes, más intolerancia, pobreza e infelicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El porcentage de mortalidad en el mundo es de 4% al 22 de marzo 2020. Es decir que de cada 100 personas que se contagien, 96 de ellas van a vivir. 
Tenemos datos muy claros de todo el mundo, pero sabemos que por la naturaleza de la enfermedad y lo que se conoce como “sesgo del sobreviviente”, no podemos saber con certeza el número de contagiados, pero podemos saber con mucha precisión el número de muertos. Debido a este sesgo el porcentage de enfermos debe ser mayor y por lo tanto el porcentage de mortalidad debe ser más pequeño. Además de esto, los casos confirmados tienen un retardo desconocido hasta el momento, posiblemente de 3 hasta 4 semanas(Dr. Irwin Redlener),  por el periodo de incubación asintomático. Esto quiere decir que en el momento de detectar un fallecimiento, el porcentage lo realizamos con los datos de los casos confirmados, que es mucho menor al real.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Existe un peligro real?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/nuclear.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si existe, pero la dimensión del peligro no es proporcional al pánico generado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El peligro es el crecimiento exponencial. Si sabes un poco de funciones exponenciales, no hay que explicar, pero demos un ejemplo para los que huyeron de mate:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Si tienes un peso el 1o de enero y duplicas la cantidad cada día, el 31 de enero tendrías mil setenta y tres millones, setecientos cuarenta y un mil ochocientos veinticuatro pesos. ¡Wow!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Analicemos el caso de Italia y México&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si juntamos la curva de manera que el día en que México llegó a 15 contagiados coincida con el día en que Italia llegó a 20, la gráfica quedaría de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/mex_vs_ita.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En comparación con ellos estamos haciendo un gran trabajo. ¡Aplausos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero…&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;México vs EU (La mala noticia)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora si juntamos la curva con Estados Unidos, de manera que el día en que ellos y nosotros llegamos a 15 casos, la curva se vería de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/mex_vs_usa.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prácticamente es la misma curva. EU se encontraba en este punto el 7 de marzo y sabemos que hoy 22 de marzo EU tiene 33276 casos. 
Los siguientes días definirán que tan rápido crecemos, posiblemente a la velocidad de nuestros vecinos del norte. La evidencia sugiere que de cualquier manera tendremos muchos casos, y la estrategia será disminuir la velocidad del contagio, pero es inevitable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ¿cómo vamos? Mi pensar es que vamos bien pero aún con peligro de que se salga de nuestras manos y eso lo veremos en los siguientes días. Si incrementamos nuestra higiene y respetamos las indicaciones de la Secretaría de Salud podremos salir menos dañados de esta crisis. Crisis que como explico al inicio de este blog es tiene adjunta una crisis de pánico y el problema que viene es económico. Será difícil pero con muchas áreas de oportunidad, pero ese es un tema que necesita mayor profundidad que no trataré en este post.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sucesos de pánico&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Vuelos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/aterrizaje.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Ecuador Lenin Moreno, autorizó para que dos aviones, uno español y otro holandés pudieran aterrizar y recoger ciudadanos europeos. Sin embargo la alcadesa de Guayaquil ordenó a varios vehículos municipales que entrasen a las pistas del aeropuerto para impedir el aterrizaje. ¿Miedo? En este caso tal vez solo un pleito político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Salvador cerrándole las puertas a sus connacionales solo por la sospecha de contagio. Hasta ahora ninguno a resultado positivo.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Cruceros&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como una manera de protegerse, algunas personas ven como una buena acción dejar personas en un barco buscando que país los deja bajar. Tal vez pienses que son casos aislados pero no fue solo un caso. Incluso en San Francisco estuvo un crucero algunos días hasta que por fin los dejaron bajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propagación del virus desde que salió de China ya era inevitable. Abandonar personas por miedo de una enfermedad con tan baja letalidad para mi no es racional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente seguiremos enterandonos de más casos de esta naturaleza, más aún si el miedo es quien gobierna nuestras acciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, ¡Don’t Panic! …&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hice una reflexión y voy a modificar mi conclusión.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿El pánico puede ayudar a evitar el contagio? &lt;br /&gt;
Si. Entonces tengamos pánico al contagio pero moderación a las acciones que perjudiquen el bienestar común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparte si crees que puede contribuir a ser un contrapeso contra el miedo irracional que predomina en nuestro país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.cdc.gov/flu/about/burden/preliminary-in-season-estimates.htm &lt;br /&gt;
Nota. Dr. Irwin Redlener - Director of the National Center for Disaster Preparedness&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/covid19/covid19.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/covid19/covid19.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mi Lista de Estupidez</title><link href="http://localhost:4000/2019/02/07/lista-de-estupides.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mi Lista de Estupidez" /><published>2019-02-07T00:00:00-06:00</published><updated>2019-02-07T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/02/07/lista-de-estupides</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/02/07/lista-de-estupides.html">&lt;p&gt;Desde hace un par de años he compartido mis retos anuales, comparto mis metas logradas, y la manera en que he logrado desarrollarme en los aspectos que más me interesan. Esto ha requerido disciplina, valor, sacrificios, etc. Pero esto solo es un pequeño porcentaje de mi vida, me atrevería a decir que menos del 20% corresponde a los éxitos, alegría, paz emocional, triunfo. Detrás de cada éxito hay muchos fracasos. Detrás de la alegría hubo mucho dolor y a veces lagrimas. Detrás de la paz emocional hubo ansiedad y nuevamente lagrimas. Aún así no cubro el 100% de mi vida ya que falta el aspecto vergonzoso, una gran cantidad de acciones estupidas que hoy quiero compartir. No todas, algunas las seguiré guardando, o al menos no las compartiré en mi blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/nervous_emoji.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Mi top 5 de estupideces a lo largo de mi vida :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.- Era muy pequeño, tal vez alrededor de 4 o 5 años. En un descuido de mis papás, me robé unos cerillos para aprender como encenderlos, los llevé a mi recamara y en mi cama encendí uno. Afortunadamente mis cobijas eran de lana y no se prendieron rapidamente, hubo tiempo suficiente para que mi mamá se diera cuenta y apagara mi cobija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/cama.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Esto sucedió probablemente a mis 19 o 20 años. Salí con unos amigos y amigas y como no teníamos fiesta recorrimos satélite hasta que encontramos una que se veía prometedora y nos colamos. Todo iba bn hasta que una de mis amigas con unos tragos encima se me acerca y me dice señalando a un sujeto “Ese tipo me agarró las pompas”. Mi actitud recuerdo que fue esta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/jimcarrey.gif&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me dirigí hacia el acusado y con un par de zapes lo orillé a pedirle disculpas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguí en la fiesta, aún sin la conciencia de que estabamos de colados. Cuando se hizo tarde y decidimos retirarnos, fue muy obvio para todos porque empezamos a tomar nuestras chamarras y las mujeres sus bolsos. Todos en la fiesta se alistaron para seguirnos. Salimos e imediatemente nos dividimos ya que veníamos en dos carros y quedaron separados, esto creó un poco de confusión por lo que no supieron a quien seguir por unos momentos. Gracias a esto llegamos al auto y la golpiza solo la recibió el carro y un par de golpes a un amigo que imprudentemente bajó su ventana. Afortunadamente logró subirla xq estaban intentando quitar el seguro para bajarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- Mezclar dos metodos anticonceptivos. Al parecer no eran compatibles y uno de ellos debilita el latex. Mi chica me dice no te preocupes conté los días y no hay problema, lo cual me relajó, pero al otro día en una conversación casual me explica su manera de contar y resulta que contó mal, muuuy mal. Fue un mes de mucho estrés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/condoms.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Detenerme cuando estuve apunto de robar un beso. Ya no me pasa tanto, y supongo que esta bien tener un poco de prudencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/kiss.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.- Esto sucedió en una fiesta. Estaba una amiga que me gustaba mucho, y por alguna razón no estaba su novio. Tomé un poco de “líquido de la felicidad” y me atreví a robarle un beso, el cual fue muy bien correspondido :D. Un par de días después terminó con su novio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi estupidez fue no aventarme con todo. La primera vez que salimos contesté unos mensajes en mi celular(Ya no lo hago, aprendí la lección), y después no me esforcé lo suficiente, … si, ¡muy estúpido de mi parte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La razón de compartir esta area de mi vida es porque me recuerda que tengo muchos defectos, y así cada que tengo ganas de juzgar a otras personas, recuerdo que he cometido muchos errores y lo sigo haciendo, de esta manera me vuelvo más empático y redirigo la crítica hacia la única persona que puedo cambiar, a mi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comenta(seguro tienes muchas historias también) y nos vemos pronto.&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Desde hace un par de años he compartido mis retos anuales, comparto mis metas logradas, y la manera en que he logrado desarrollarme en los aspectos que más me interesan. Esto ha requerido disciplina, valor, sacrificios, etc. Pero esto solo es un pequeño porcentaje de mi vida, me atrevería a decir que menos del 20% corresponde a los éxitos, alegría, paz emocional, triunfo. Detrás de cada éxito hay muchos fracasos. Detrás de la alegría hubo mucho dolor y a veces lagrimas. Detrás de la paz emocional hubo ansiedad y nuevamente lagrimas. Aún así no cubro el 100% de mi vida ya que falta el aspecto vergonzoso, una gran cantidad de acciones estupidas que hoy quiero compartir. No todas, algunas las seguiré guardando, o al menos no las compartiré en mi blog.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/stupidList/stupidList.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/stupidList/stupidList.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mis Retos del 2019</title><link href="http://localhost:4000/2019/01/04/mis-retos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mis Retos del 2019" /><published>2019-01-04T00:00:00-06:00</published><updated>2019-01-04T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/01/04/mis-retos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/01/04/mis-retos.html">&lt;p&gt;Mis Retos del 2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los últimos 2 años me he puesto algunos retos muy complicados y no logré cumplirlos en su totalidad, sin embargo me hicieron crecer, otros no fueron tan dificiles pero fue necesario incrementar mi fuerza de voluntad y disciplina. En particular hay 2 que pienso conservar este y muchos años más, uno de ellos es leer por lo menos 1 libro por mes y el otro es hacer ejercicio 5 veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/kindle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el 2011 compré mi primer Kindle (Es un dispositivo para leer libros) y mi hábito de lectura mejoró considerablemente pero fue hasta el 2016 que me puse de reto leer 1 libro por mes y mi fascinación por los libros creció exponencialmente, tanto que ahora tengo una lista de libros por leer y no hay tiempo para tantos. Les comparto los que ya tengo apartados para este año.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Sapiens - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Homo Deus - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;21 Lessons For The 21st Century - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Bitcoin - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Ethereum - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Internet of Money II - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Virus Of The Mind - Richard Brodie&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Astrophysics For People In A Hurry - Neil Degrass&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Capitalism Without Capital - Jonathan Haske, Stian Westlake&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Order Of Time - Carlo Rovelli&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Everything Store - Brad Stone&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Why We Sleep - Matthew Walker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/guitarsolo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

&lt;li&gt;Retomaré ejercicios de técnica para guitarra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprenderé JavaScript Promises y JavaScript Design Patterns, xq al parecer necesito dominar estas areas para poder desarrollar en Blockchain, lo cual es otro reto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender a programar en Blockchain&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seguiré haciendo videos para mis dos canales.&lt;/li&gt;

&lt;ul&gt; 
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oq6uMXGg_L4&amp;amp;t=2s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A Music World&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;	
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KJaI70H4iDg&amp;amp;t=63s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mi canal personal (Hablo de tecnología y tutoriales de python)&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;	
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Continuaré escribiendo en mi blog&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;¡Éxito para todos este 2019, nos vemos en el camino!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/goingup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Mis Retos del 2019</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/retos2019/climbingHill.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/retos2019/climbingHill.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">¿Qué pasó en el 2018?</title><link href="http://localhost:4000/2018/12/31/my-year.html" rel="alternate" type="text/html" title="¿Qué pasó en el 2018?" /><published>2018-12-31T00:00:00-06:00</published><updated>2018-12-31T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/12/31/my-year</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/12/31/my-year.html">&lt;p&gt;¿Qué pasó en el 2018?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les contaré una historia de un lugar en la calle de… no recuerdo bn, pero lo importante es que este lugar tenía un guardia en la entrada, una especie de cadenero de antro, pero no era cadenero y no había cadena, digamos que era quien tenía el poder de abrir la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/guard.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui a este lugar y solo me quedé junto al guardia a observar. Llegaron algunas personas, y esto fue lo que escuché.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hey! es cierto que aquí es el lugar donde puedo dar mi tiempo para ayudar a los menos protegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, es cierto que aquí es donde me pueden ayudar si tengo algunos problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hola! Me dijeron que aquí puedo conseguir drogas, sexo, y tener fiestas continuamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Te dijeron bien, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No se si estoy en el lugar indicado pero me dijeron que aquí es donde los que manejan el lugar se roban el dinero de los que entran y nunca toman su opinión en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Estas en el lugar indicado, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola q tal, escuche que este es un lugar muy especial, que aquí forman lideres honestos y los que manejan el lugar son personas muy rectas y honradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Es cierto que este es el lugar donde me puedo volver alcohólico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, pasa, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, tengo un problema con mi manera de beber, me dijeron que aquí me pueden ayudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Bienvenido, llegaste al lugar indicado. Pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Escuché que aquí se pelean mucho, se critícan y hasta se mandan memes para burlarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Jajaja, si aquí es, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, estoy buscando un lugar donde la gente se respeta, se quiere mucho y se apoyan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No busques más, es aquí, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de escuchar un tiempo. Le dije al guardia, ¿Xq les mientes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El me dijo, no estoy mintiendo. En este lugar puedes encontrar todo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasa, tu también eres bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo puede suceder todo al mismo tiempo?
¿Tal vez fenómenos quánticos? Creo q es más simple. Hay espacio para todo, diferentes historias y puntos de vista, así es el mundo donde vivimos. Pero este blog solo es de mi punto de vista así que les cuento lo que viví en el 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ví como creció la comunidad donde trabajo School of Rock Lomas Verdes. Crecimos en liderazgo, efectividad, amor a lo que hacemos y los lazos de amistad se fortalecieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocí nuevas personas y me siento realmente afortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/staff.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver gente transformarse, crecer en y a través de la música, con resultados en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/rock101_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/perfplus.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viví el derrumbe del 4o poder(los medios tradicionales de comunicación). 
Hace algunos años era impensable que ese poder pudiera caer en las manos de todos. 
Hoy todos somos prensa, todos podemos opinar, la tecnología no hace diferencia, es completamente neutral. Es un gran avance que celebro. Obviamente tiene sus desventajas. Una de ellas es la polarización en determinados temas. Antes todos podíamos estar unidos, y las críticas o los discursos de odio se enfocaban en los medios de comunicación. La tecnología removió al intermediario, ahora los insultos son entre personas. Tendremos que aprender a vivir con este nuevo poder, pero aún así es un gran avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/smartphone.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuve la fortuna de tomar algunos cursos de inteligencia artificial, iniciarme en Data Science y cambiar mi forma de pensar por los datos y no por influencia de mis círculos sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de mis retos de este año fue hacer un canal de youtube y hacer 20 videos, jajaja creo q me excedí, solo logré 13 videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de música, uno de los últimos videos fue una lección de improvisación en modo Dórico. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=FKZRhRMRc0E&amp;amp;t=2s&quot;&gt;Lección de Improvisación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de tecnología el último que realizé fue un generador de archivos MIDI utilizando python.. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mye6yExH73Q&quot;&gt;Generador de Archivos MIDI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hice mi blog, de hecho este es mi 10mo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último les comparto mis libros favoritos de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- The Power of Habit. Si quieres hacer cambios en tu vida este libro te dará la información e inspiración necesaria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Factfulness. Una dosis de realidad para evitar el exceso de drama en nuestra vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- The Internet of Money. No esperes a que la tecnología transforme la industria del dinero para hacer cambios en tu manera de almacenar y transaccionar dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Trust Factor. La confianza es la base de las relaciones sociales y laborales. Es un libro para todos y de mucha utilidad para aquellos con puestos que requieren liderazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.- The Book of Satoshi. Las conversaciones que iniciaron en Cryptography Mailing list y continuaron en bitcointalk.org acerca de la creación del sistema p2p “Bitcoin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que haya sido un gran año para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el 2019&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">¿Qué pasó en el 2018?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/2018/staff.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/2018/staff.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Carta A Mi Futuro Yo</title><link href="http://localhost:4000/2018/11/19/carta.html" rel="alternate" type="text/html" title="Carta A Mi Futuro Yo" /><published>2018-11-19T00:00:00-06:00</published><updated>2018-11-19T00:00:00-06:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/11/19/carta</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/11/19/carta.html">&lt;p&gt;Al del futuro,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estoy viviendo a finales del 2018. Es una epoca muy interesante. Los avances tecnológicos, como inteligencia artificial, energías alternas, blockchain, etc. están cambiando al mundo o ya lo hicieron, tal vez solo nos resistimos a aceptarlo. Todo sucede muy rápido por lo que es difícil seguír el paso. Pero esta no es una carta para decirte que no es facil, ni justificar mis errores, es una carta para decirte que me he caido muchas veces y en ocasiones no me quiero levantar, pero lo seguiré haciendo. Esta es una carta para hacer un compromiso contigo, yo me ocuparé de lo que me corresponde y no te pasaré mis responsabilidades presentes como constantemente lo hacía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tengo muchos recuerdos de cuando te dejaba lo difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo cuando Al del pasado se endeudó pensando que yo lo resolvería. ¡¡¡WTF!!! ¡Si, lo estoy resolviendo pero mejor no se hubiera endeudado!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También recuerdo a Al de la noche anterior que deja con pocas horas de sueño a Al del día siguiente. El plan está hecho, dormir antes de media noche y dejar la computadora y electrónicos una hora antes, pero es más sencillo darle la responsabilidad al siguiente, seguramente él si lo hará.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay una lista interminable pero no hay porque escribirla, tu lo sabes, yo lo sé, …olvidémoslo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carta/neuralizer.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ocasiones voy a necesitar que te asomes al pasado(mi presente) y me des la orden de continuar. Tal como has hecho cada mañana para obligarme a ir al gimnasio. Creo que podrías hacerlo ahora con mi alimentación que no va mal pero en las noches regresando de trabajar he agotado mi fuerza de voluntad. También podrías hacerlo para ayudarme a dejar algunas obligaciones y dejar algún espacio para componer, tocar o divertirme. Al final es tu vida, elige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No paso mucho tiempo en redes sociales, pero últimamente he incrementado mi tiempo en facebook, …hay quienes comparten unos memes muy buenos. ¿Qué tal este?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carta/meme1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mira este, está buenísimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carta/corrector.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es momento de bajar la dosis de memes y seguramente no se convertirá en un problema q tengas que resolver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…Un último meme. Tal vez no debería reir de este xq es un crítica a nosotros los hombres, pero me dió risa. jajaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/carta/memehelado.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta carta seguro te ha generado paz y tranquilidad, pero siempre hay un pero…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta terminando el año y como los años anteriores estableceré nuevos retos, seguiré dirigiendome hacia las metas de largo plazo y déjame decirte que no será fácil, así que prepárate, ¡el 2019 será salvaje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con mucho cariño&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al del presente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.D. Te deje un fondo para emergencias. No te lo gastes ¡Es para emergencias cabrón!&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Al del futuro,</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/carta/carta.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/carta/carta.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">¡Mi Boiler Se Descompuso!</title><link href="http://localhost:4000/2018/10/09/boiler-roto.html" rel="alternate" type="text/html" title="¡Mi Boiler Se Descompuso!" /><published>2018-10-09T00:00:00-05:00</published><updated>2018-10-09T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/10/09/boiler-roto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/10/09/boiler-roto.html">&lt;p&gt;Cada que termina un año en vez de deseos me pongo retos para cumplir durante el nuevo año. Algunos de ellos los he continuado y se han convertido en buenos hábitos, como por ejemplo leer un libro al mes y hacer ejercicio por lo menos 3 veces por semana. Este último me costaba mucho trabajo ya que si me atrasaba en algun proyecto o me desvelaba era suficiente para no hacer ejercicio. Así es, los proyectos urgentes desplazan mis metas futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supongo que a muchos nos llega un momento en la vida en que nos damos cuenta que 24 horas no son suficientes. Entonces nos organizamos mejor y vamos recortando el tiempo a actividades que consideramos no tan importantes y después de un tiempo, nos damos cuenta que tenemos que recortar algo más, … y recortamos las horas de sueño (¡NOOOOO!). En la adolescencia eso no importaba, pero dormir es MUY valioso, créanme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/boiler/sleeping_dog.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de recortar las horas de sueño tenemos que encontrar la cantidad exacta de horas que nos garanticen más tiempo de actividad con un descanso adecuado, ya que no serviría de mucho dormir poco y tener un rendimiento inferior durante todo el día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Actualmente duermo entre 5hrs 40mins y 6hrs 20mins. 5 hrs no me funciona, pero 6 hrs me funciona muy bien, tal vez un punto alrededor de 6hrs 10mins. Sin embargo la batalla entre quedarme unos minutos más y levantarme, es muy grande, muchas veces no lo lograba, lo que estaba generando un hábito. Hasta que un viernes en verano, sucedió lo inesperado. No había agua caliente. Mi boiler se descompuso, por lo que me bañé con agua fría, el sábado nuevamente agua fría ya que lo irían a reparar hasta la siguiente semana. El domingo ya no lo toleraba. En ese momento recordé que el lunes no podrían arreglarlo xq yo estaría impartiendo un curso de verando desde las 10am y regresaría a mi casa hasta las 8pm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/boiler/fear.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busqué en internet gimnasios y encontré uno que me queda muy cerca y tiene regaderas, así que si quería evitar el dolor de bañarme con agua fría tendría que pararme muy temprano para bañarme en el gimnasio, obviamente ya estando en el gimnasio hago una rutina de aproximadamente 1hr 20mins. Porsupuesto que todos aprovecharíamos el gimnasio si ya estamos ahí ¿Cierto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando terminó el curso de verano 2 semanas después ya había generado un buen hábito el cual he decidido no romper. Claro ya repararon el boiler, pero no lo enciendo para evitar la tentación de dormir unos minutos más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede parecer excesivo pero tengo un compromiso con mi futuro yo. Tenemos muchas metas que cumplir y solo con buenos hábitos llegaremos. Se que valdrá la pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/boiler/victory.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto, les recomiendo &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Power-Habit-What-Life-Business/dp/081298160X/ref=sr_1_1?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1539105294&amp;amp;sr=1-1&amp;amp;keywords=the+power+of+habit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Power of Habit,&lt;/a&gt; un libro que habla de la parte científica de los hábitos. Por alguna razón en español estará a la venta hasta el 2019 en Amazon, tal vez está agotado. Aquí el link: &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Poder-habitos-hacemos-vida-empresa/dp/6079344637/ref=sr_1_10?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1539105395&amp;amp;sr=1-10&amp;amp;keywords=the+power+of+habit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;El Poder De Los Hábitos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Cada que termina un año en vez de deseos me pongo retos para cumplir durante el nuevo año. Algunos de ellos los he continuado y se han convertido en buenos hábitos, como por ejemplo leer un libro al mes y hacer ejercicio por lo menos 3 veces por semana. Este último me costaba mucho trabajo ya que si me atrasaba en algun proyecto o me desvelaba era suficiente para no hacer ejercicio. Así es, los proyectos urgentes desplazan mis metas futuras.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/boiler/shivering.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/boiler/shivering.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Batalla Entre Dos Recompenzas</title><link href="http://localhost:4000/2018/08/13/recompenzas.html" rel="alternate" type="text/html" title="Batalla Entre Dos Recompenzas" /><published>2018-08-13T00:00:00-05:00</published><updated>2018-08-13T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/08/13/recompenzas</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/08/13/recompenzas.html">&lt;p&gt;Todos los días libramos en varias ocasiones una batalla entre dos recompenzas. La recompenza inmediata o la recompenza a largo plazo. La primera no es tan atractiva como la de largo plazo, sin embargo es la que tiene la mayor probabilidad de ganar xq tiene el incentivo de recibir la gratificación instantaneamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si logramos identificar estas pequeñas batallas tendremos mayor posibilidad de optar por el beneficio mayor. Con unos ejemplos quedará más claro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas en la fiesta de fin de año, haces tus propósitos y estás determinado a hacer ejercicio. Sabes que será dificil ya que tendrás que levantarte a las 5:30 para llegar al gimnasio a las 6am, hacer ejercicio bañarte, tal vez desayunar y llegar a tu trabajo a las 9AM. Pero no te importa, sabes que el esfuerzo lo vale, dentro de unos meses bajarás la panza,  te verás más atlético y segúramente en 1 año tendrás el abdomen muy bien marcado, en otras palabras serás muy atractiv@&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suenan las campanadas, !Feliz año nuevo!, pasan todos a la mesa para iniciar esta nueva etapa, …sin embargo inicias con el pecado de la gula. No importa, iniciarás el gimnasio el 2 de enero, después de todo estarás desvelado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 de enero. Suena tu despertador a las 5:30AM, e inicia la primera batalla. 
&lt;br /&gt;Recompenza No. 1.(inmediata). Dormir un ratito más.
&lt;br /&gt;Recompenza No. 2(largo plazo). Cuerpo Atlético, ser un persona muy atractiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/recompenzas/wakeup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decides posponer la alarma 10 minutos. 1a batalla perdida.
10 minutos después vuelve a sonar. Creo q no es necesario decir que sucede en esta segunda batalla, tú sabes cuantas veces eliges la gratificación instantanea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro caso común. Has decidido alimentarte mejor, dejar el pan dulce, comer más verduras, etc.
1er día, tu comida es tan balanceada que hasta ensalada tiene. Cambiaste tu refresco por agua sola. Tu forma de caminar es diferente te sientes seguro, crees que tu cuerpo ya refleja los beneficios – Es tu primer día comiendo así, obvio nadie lo nota solo tu imaginación. Ese día tienes que salir tarde del trabajo, regresas a casa con mucho estrés y en la mesa hay una dona de chocolate. Déjame decirte que si tuviste un día de mucho trabajo y estas agotado mentalmente vas a perder, de hecho pruebalo, ve a la tienda en la noche después de un día de mucho estrés y ve lo que compras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un último caso. Hablemos de un alcohólico. Seguramente has escuchado que el alcoholismo es una enfermedad, pero no creo q todos lo comprendan como tal. He escuchado incontables discusiones donde juzgan al individuo con comentarios como: “No entiende, ya le expliqué que se esta haciendo daño”, “Pues quiere seguir viviendo así”, “El pendejo ya se volvió a quedar sin trabajo y no entiende”, “Es un mentiroso, prometió que ya no iba a tomar”. La realidad es que si lo entiende, si quiere dejar de beber, quiere conservar su trabajo, pero no puede, cuando se enfrenta a la batalla, la gratificación instantanea gana. 
&lt;br /&gt;Recompenza No. 1. Sensación de bienestar al beber.
&lt;br /&gt;Recompenza No. 2. Sobriedad y los beneficios que esto conlleva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/recompenzas/alcoholic.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si hemos logrado entender que todos hemos perdido en muchas ocasiones esta pelea, entonces será más fácil comprender al alcohólico. Primero debemos considerar que él ha desarrollado una compulsión por beber muy dificil de arrancar, en otras palabras ha perdido su fuerza de voluntad. Segundo, hay una explicación científica que podemos usar en nuestro beneficio, no solo para las adicciones, para nuestras metas, como el caso de la alimentación, el gimnasio, proyectos, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagina q vivieras muchas generaciones atrás. Tu prioridad sería encontrar alimento, reproducirte y evitar ser el alimento de otras especies. Reproducirte y evitar ser alimento lo solucionamos al ser sociables, formamos comunidades y como grupo nos protegimos de ataques tanto de animales como de otros grupos, y de esta manera ideamos mejores maneras de encontrar alimentos, pero esto nos generó otra actividad prioritaria: “No enojar a nuestra comunidad”. Por ejemplo: No acostarnos con la pareja de alguien más, compartir la comida, no cagar en cualquier lugar –Suena obvio pero no lo era, incluso en esa actividad cotidiana hay una batalla de recompenzas que hoy quiero suponer que está superada por todos, pero imaginemos esa epoca. Comiste mucho y necesitas evacuar lo que el cuerpo ya no necesita:
Acción 1 con recompenza 1. Evacuar al instante y obtener la satisfacción que todos conocemos al desechar lo que el cuerpo no necesita y no tener dolores estomacales
Acción 2 con recompenza 2.- Aguantar e ir a un lugar lejano donde los olores no molesten a nadie, y conservar la reputación y amistad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/recompenzas/wolfvshuman.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muy probablemente la recompenza inmediata ganó muchas veces hasta que a través del aprendizaje se desarrolló un autocontrol específico para esa actividad. El resultado después de muchas generaciones es el desarrollo de la corteza prefrontal, encargada de ayudarte a realizar la actividad difícil cuando es más fácil seguir en la cama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tenemos 2 mentes independientes que en ocaciones no estan de acuerdo y una tiene que tomar el control.  Una de ellas es impulsiva y la necesitamos. Imagina que estas en un restaurante, repentinamente escuchas gritos y balazos, en ese momento la mente impulsiva toma el control, abres muy bien los ojos instintivamente para identificar el peligro, al mismo tiempo tu boca se abre ligeramente y tomas aire, estas listo para una acción y sin pensarlo estas agachado en el suelo para evitar que alguna bala perdida te golpee. La otra mente es moderada. Pasas por una tienda de ropa y vez un letrero que dice 50% de descuento, la mente impulsiva esta lista para hacer la compra, pero la mente moderada toma el control y te dice, no necesitas más ropa, además a pesar del descuento es un gasto muy grande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué hacemos para que la mente impulsiva no entorpezca nuestras metas a largo plazo?
No es una tarea sencilla, pero los pasos son muy simples. Hay que generar habitos poco a poco, si intentamos cambiar muchas cosas a la vez nos agotamos y no lo lograremos. Mi recomendación es un habito a la vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si quieren leer más de este tema, les recomiendo que lean &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Autocontrol-Kelly-McGonigal-PH-D/dp/8415870922/ref=sr_1_2?ie=UTF8&amp;amp;qid=1534121043&amp;amp;sr=8-2&amp;amp;keywords=the+willpower+instinct&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Autocontrol&lt;/a&gt; de Kelly McGonigal.&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Todos los días libramos en varias ocasiones una batalla entre dos recompenzas. La recompenza inmediata o la recompenza a largo plazo. La primera no es tan atractiva como la de largo plazo, sin embargo es la que tiene la mayor probabilidad de ganar xq tiene el incentivo de recibir la gratificación instantaneamente.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/recompenzas/cortovslargo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/recompenzas/cortovslargo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Imaginémonos Cosas Chingonas, ¡Carajo!</title><link href="http://localhost:4000/2018/06/25/imaginemos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Imaginémonos Cosas Chingonas, ¡Carajo!" /><published>2018-06-25T00:00:00-05:00</published><updated>2018-06-25T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/2018/06/25/imaginemos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2018/06/25/imaginemos.html">&lt;p&gt;Soy una persona cuyas creencias estan basadas en datos. Cuando no tengo los datos necesarios, soy como un agnóstico. Para ser más claro, acepto una verdad pero no descarto otras posibilidades, aunque al hacer un autoanálisis me he dado cuenta que también elijo emocionalmente y muchos de mis valores arraigados los elegí en alguna etapa de mi vida sin tener los datos o los hechos, solamente decidí creer entre las pocas opciones presentadas y la mayoría de las veces influenciado por mi círculo social y familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dada esta pequeña introducción de mi forma de pensar y la hoy muy famosa frase del chicharito “Imaginémonos cosas chingonas”, la pregunta es:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/imaginemos/chicharito.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Imaginar positivamente o negativamente tiene un resultado en tu vida?
Estoy seguro que si&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Datos existen, y pruebas seguramente las has experimentado, tal es el caso del efecto placebo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente todos hemos vivido las bondades de este efecto, y si no lo recuerdas tal vez debas preguntar a tus papás como te curaban con dulces, magia o técnicas “milenarias”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El placebo debería de ser estudiado más a fondo. En la actualidad llega a tener una conotación negativa. ej. “ahh solo fue un placebo”, “te estan engañando, es un placebo”… WTF!!! Estamos perdiendo de vista algo muy importante. La mente con lo q imaginamos tuvo un impacto no solo en la sensación de bienestar, tuvo un impacto físico y mental.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/imaginemos/placebo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1950 los cardiólogos recomendaban a los pacientes que reportaban dolor de pecho un procedimiento llamado “ligadura de la arteria mamaria interna”. En este procedimiento se abre el pecho por el esternón, previa anestesia y se ata la arteria interna mamaria. Después de esto la sangre fluye mejor al miocardio y todos son felices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1955 Leonard Cobb decidió probar la eficacia del procedimiento.  No se si lo que hizo era legal en ese momento, supongo que en esta epoca lo lincharían en Facebook, pero bueno, les contaré. Decidió hacer la operación solo en la mitad de sus pacientes y fingirla en la otra mitad.  En la mitad fingida, les puso anestesia, y solo cortó la piel dejando dos incisiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los resultados. Ambos pacientes reportaron un alivio inmediato del dolor de pecho. En ambos grupos este duro aproximadamente tres meses y luego el dolor regresó. Ninguno de los tratamientos tuvo un effecto a largo plazo.
Lo cual es descepcionante, y en estos momentos podríamos recibir bien la frase “¡Claro! fue un placebo”
Pero seguimos perdiendo de vista algo importante, ¿Qué pasó en esos tres meses? Definitivamente la creencia tuvo algo que ver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A la fecha se han realizado muchos experimentos para verificar la eficacia de los procedimientos, incluso en Parkinson, donde se perforaba el craneo de pacientes sin realizar el procedimiento y resultó que tuvieron la misma mejoría que los del procedimiento completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dan Ariely en su libro “The Honest Truth About Disonesty” habla del effecto que tiene usar accesorios piratas. A través de diferentes experimentos llega a una conclusión muy interesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el experimento se asignaron 3 grupos: Accesorios auténticos, accesorios piratas o no tendrían información de lo que usaban. En la condición auténtica se les dijo a los participantes que estarían usando gafas auténticas “Chloé”.
En la condición pirata se les dijo que usarían gafas falsificadas que se ven idénticas a los modelos “Chloé” (sin embargo las gafas usadas eran originales). Finalmente en la última condición no se les dijo nada de la autenticidad de las gafas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/imaginemos/gafas.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;image fite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que las mujeres se colocaban las gafas, se les dirigió a un pasillo donde tenían que mirar diferentes posters y ventanas para posteriormente evaluar la calidad y experiencia de mirar a través de los anteojos. Posteriormente se les llevó a otra sala donde se les dió una nueva tarea diseñada para evaluar quien hace trampa y en que porcentaje. Básicamente se les pone a resolver algunas preguntas y al finalizar cada participante lleva su evaluación a una trituradora, una vez destruido su examen pasan con el evaluador y le solo mencionan cuantas resolvieron. Lo que no saben es que la trituradora solo hace ruido y las evaluaciones no se destruyen. Aquí los resultados:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En la condición pirata: El 71% de los participantes reportaron haber resuelto más ejercicios de los que en realidad hicieron.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;En la condición auténtica: El 30% de los participantes reportaron haber resuelto más ejercicios de los que en realidad hicieron.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En conclusión lo que imaginamos a cerca de lo usamos tiene un efecto en como no sentimos de nosotros mismos y como nos sentimos, afecta como nos comportamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les recomiendo ese libro, es muy entretenido y muy rebelador, mucho de lo que aprendan lo van a poder aplicar a su vida. &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.mx/Honest-Truth-About-Dishonesty-Everyone-especially/dp/0062183613&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Honest Truth About Dishonesty&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez sabemos un poco más del efecto placebo pero hasta ahora seguimos sin conocerlo a fondo pero mientras tanto ¡Imaginemonos cosas chingonas, carajo!&lt;/p&gt;</content><author><name>Al4ndrade</name></author><summary type="html">Soy una persona cuyas creencias estan basadas en datos. Cuando no tengo los datos necesarios, soy como un agnóstico. Para ser más claro, acepto una verdad pero no descarto otras posibilidades, aunque al hacer un autoanálisis me he dado cuenta que también elijo emocionalmente y muchos de mis valores arraigados los elegí en alguna etapa de mi vida sin tener los datos o los hechos, solamente decidí creer entre las pocas opciones presentadas y la mayoría de las veces influenciado por mi círculo social y familiar.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://al4ndrade.github.io/images/imaginemos/chicharito.jpg" /><media:content medium="image" url="http://al4ndrade.github.io/images/imaginemos/chicharito.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>