<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>El título de este Blog &quot;Mi mente, mis ideas, mi blog&quot; describe mucho lo que podrás encontrar aquí. Te invito a que leas y compartas las publicaciones que encuentres interesantes. Bienvenido a mi Blog. Yo soy Al Andrade. ¡Disfruta!</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>2020 ¿El peor o el mejor año?</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/fbpost2020bm.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aproximadamente 2 millones de personas han muerto a causa de Covid19 este año; por esta razón en todo el mundo hemos reducido nuestra movilidad y contacto social físico. Las noticias falsas son el común denominador tanto en medios tradicionales como en plataformas relativamente nuevas. Los “shows en vivo” están en agonía, siendo la única área de la música que realmente generaba dinero (Me refiero a una buena cantidad de dinero). Crecieron las diferencias de pensamiento, raza, religión, políica, formando barreras que no permiten más dialogo que los insultos.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Es realmente un año de desgracias?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Creo q no, este año puede ser uno de los años con más avances en medicina, en tecnología, en colaboración, etc. Voy a elaborar un poco más tanto lo bueno como lo malo.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;La vacuna&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/vacuna.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nunca antes los humanos habíamos trabajado tan rápido y en colaboración a gran escala. Si analizamos nuestra historia; primero fuimos capaces de juntarnos en pequeños grupos para recolectar y cazar; luego pudimos convertirnos en agricultores y organizarnos en grupos más grandes hasta que formamos pueblos; protegimos nuestros pueblos con reinados e imperios; finalmente hemos llegado a organizarnos en paises con poblaciones que llegan a revasar cientos de millones de personas, pero ahí estaba nuestro límite. La colaboración entre diferentes paises era pequeña, con cautela y lenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta colaboración que se dió de manera global es un logro masivo. Los datos de contagios y muertes de cada pais se propagaron diariamente por todo el mundo. De hecho el único pais del cual no hay datos es Corea del norte. Además de los datos, médicos y científicos, ingenieros, biólogos, químicos trabajaron para crear no una vacuna, posiblemente iniciaremos el año con aproximadamente 10 vacunas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estas nuevas vacunas abren la puerta a nuevas investigaciones para acabar con otras enfermedades.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Educación al alcance de todos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/educacion.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las instituciones educativas, en algunos casos se han convertido a lo largo del tiempo en lugares de privilegio, en generadores de deudas para sus estudiantes, que en muchos casos su inversión no resulta en mejorar su calidad de vida, resulta en una deuda interminable imposible de pagar con el sueldo recibido al ejercer la carrera por la que se pagó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pandemia nos permitó probar nuevas opciones. Ciertamente muchos regresarán cuando sea posible, pero otros encontrarán opciones que no afectan su economía, y mientras la tecnología avance, estas nuevas opciones seguirán mejorando sin un límite visible por ahora, a diferencia de la educación tradicional cuyo límite es evidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi predicción es que la educación por internet seguirá avanzando de tal manera que en menos de 5 años, solo las escuelas con investigación y laboratorios podrán mantenerse en pie, pero tendrán que adaptarse a una nueva realidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Buena alimentación, ejercicio y evitar fumar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/fitnes.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchas de las muertes pudieron ser evitadas con una buena alimentación, ejercicio y evitar fumar. Aunque mucha gente decida continuar fumando, comiendo alimentos altos en azucar, grasas, etc y una vida sedentaria, muchas otras personas decidimos aumentar nuestras probabilidades de vivir y con esto nos fortalecemos también vs otras enfermedades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Profundicemos. ¿Por qué estas 3 acciones no tienen tanta difusión?
La acción con más difusión y que ha generado mayor discusión es el uso del cubrebocas; q aunque es de ayuda, su mal uso aumenta el riesgo. Mi creencia es que como humanos somos propensos a simbolos y a lo palpable, los habitos alimenticios, de ejercicio no los podemos ver como objetos y el cubrebocas si. Otra idea es que de todas las acciones, el uso del cubrebocas es la más sencilla; no requiere esfuerzo constante; no require sacrificar un pastel, pan, grasa, etc. La recompenza de estas 3 acciones no se ve cerca. Mi última creencia es que alguien sin conocimientos en estadistica o en ciencia de datos vió una gráfica y creyó que con unos minutos de análisis podía inferir lo que los expertos en datos no habían visto, e internet se encargó del resto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal vez en un universo alterno los heroes y heroinas son las y los nutriologos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/el2020/nomasksVsmasks.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por cierto mi orden de importancia en las medidas son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
	&lt;li&gt;Ejercicio y buena alimentación&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Quedarse en casa de ser posible&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Sana distancia&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Lavarse las manos constantemente&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Uso de cubrebocas&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Reducir el tiempo de permanencia en cualquier lugar (De preferencia ampliamente ventilados)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;La pandemia ha sacado a relucir una característica humana que en otros tiempos no era tan notoria. La incapacidad de ver la realidad a través de los hechos. Nuestra realidad está construida por una colección de pequeñas experiencias, las cuales hoy, por la tecnología, son moldeadas, modificadas y amplificadas por algorítmos de inteligencia artificial cuya misión es: “Mantener al individuo más tiempo conectado”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2021 y años posteriores creo que lidearemos con una caida en la creatividad, productividad, relaciones humanas, etc., debido a una nueva forma de adicción, las redes sociales y tecnología con IA. Esta nueva forma de adicción es más peligrosa por que a diferencia de las sustancias como el alcohol, tabaco, etc., la tecnología con IA aprende y cada vez tendrá más posibilidades de atraparte de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Conclusión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A pesar de las nuevas adicciónes, las diferencias de pensamiento, violencia en redes, etc., creo que ha sido un año muy productivo para algunos, creo que hemos adelantado y creado bases para un mundo mejor. Se que existen los pesimistas que solo ven un mundo apocalíptico pero hay quienes vemos grandes avances y posibilidades. Independientemente del tipo de visión, hay un camino que nos lleva a un mundo mejor y otro nos lleva a un mundo distópico donde hay mucha infelicidad, nos toca a nosotros esforzarnos para caminar en la dirección correcta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias por leerme. Por favor comparte si crees que estas palabras contribuyen a crear nuevas ideas, nuevas visiones y un mejor futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el 2021&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abrazo.&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2020/12/28/2020_mejor_o_peor.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Pánico Desproporcional Al Peligro Que Enfrentamos</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/covid19.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo en Estados Unidos, entre 38 y 54 millones de personas se enferman de influenza estacional. De estos casos hasta 710 mil requieren hospitalización y de entre 35mil y 60mil personas mueren por ello. Para esta enfermedad tenemos una solución, una vacuna, sin embargo solamente el 45% de la población se la aplica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Italia, uno de los paises más afectados hasta el momento(22 de marzo 2020) por el Coronavirus Covid19, han muerto 5476 personas de un total de 59138 casos confirmados. Si consideramos que Italia tiene una población de aproximadamente 60 millones de habitantes entonces 9 de cada 10 mil habitantes se han contagiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vida es muy valiosa y tenemos que encontrar la forma de cada vez estar más protegidos, sin embargo el miedo excesivo provocará más muertes, más intolerancia, pobreza e infelicidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El porcentage de mortalidad en el mundo es de 4% al 22 de marzo 2020. Es decir que de cada 100 personas que se contagien, 96 de ellas van a vivir. 
Tenemos datos muy claros de todo el mundo, pero sabemos que por la naturaleza de la enfermedad y lo que se conoce como “sesgo del sobreviviente”, no podemos saber con certeza el número de contagiados, pero podemos saber con mucha precisión el número de muertos. Debido a este sesgo el porcentage de enfermos debe ser mayor y por lo tanto el porcentage de mortalidad debe ser más pequeño. Además de esto, los casos confirmados tienen un retardo desconocido hasta el momento, posiblemente de 3 hasta 4 semanas(Dr. Irwin Redlener),  por el periodo de incubación asintomático. Esto quiere decir que en el momento de detectar un fallecimiento, el porcentage lo realizamos con los datos de los casos confirmados, que es mucho menor al real.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;¿Existe un peligro real?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/nuclear.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si existe, pero la dimensión del peligro no es proporcional al pánico generado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El peligro es el crecimiento exponencial. Si sabes un poco de funciones exponenciales, no hay que explicar, pero demos un ejemplo para los que huyeron de mate:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Si tienes un peso el 1o de enero y duplicas la cantidad cada día, el 31 de enero tendrías mil setenta y tres millones, setecientos cuarenta y un mil ochocientos veinticuatro pesos. ¡Wow!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2&gt;Analicemos el caso de Italia y México&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si juntamos la curva de manera que el día en que México llegó a 15 contagiados coincida con el día en que Italia llegó a 20, la gráfica quedaría de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/mex_vs_ita.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En comparación con ellos estamos haciendo un gran trabajo. ¡Aplausos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero…&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;México vs EU (La mala noticia)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ahora si juntamos la curva con Estados Unidos, de manera que el día en que ellos y nosotros llegamos a 15 casos, la curva se vería de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/mex_vs_usa.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prácticamente es la misma curva. EU se encontraba en este punto el 7 de marzo y sabemos que hoy 22 de marzo EU tiene 33276 casos. 
Los siguientes días definirán que tan rápido crecemos, posiblemente a la velocidad de nuestros vecinos del norte. La evidencia sugiere que de cualquier manera tendremos muchos casos, y la estrategia será disminuir la velocidad del contagio, pero es inevitable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces ¿cómo vamos? Mi pensar es que vamos bien pero aún con peligro de que se salga de nuestras manos y eso lo veremos en los siguientes días. Si incrementamos nuestra higiene y respetamos las indicaciones de la Secretaría de Salud podremos salir menos dañados de esta crisis. Crisis que como explico al inicio de este blog es tiene adjunta una crisis de pánico y el problema que viene es económico. Será difícil pero con muchas áreas de oportunidad, pero ese es un tema que necesita mayor profundidad que no trataré en este post.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sucesos de pánico&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Vuelos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/covid19/aterrizaje.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente de Ecuador Lenin Moreno, autorizó para que dos aviones, uno español y otro holandés pudieran aterrizar y recoger ciudadanos europeos. Sin embargo la alcadesa de Guayaquil ordenó a varios vehículos municipales que entrasen a las pistas del aeropuerto para impedir el aterrizaje. ¿Miedo? En este caso tal vez solo un pleito político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El presidente del Salvador cerrándole las puertas a sus connacionales solo por la sospecha de contagio. Hasta ahora ninguno a resultado positivo.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Cruceros&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como una manera de protegerse, algunas personas ven como una buena acción dejar personas en un barco buscando que país los deja bajar. Tal vez pienses que son casos aislados pero no fue solo un caso. Incluso en San Francisco estuvo un crucero algunos días hasta que por fin los dejaron bajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La propagación del virus desde que salió de China ya era inevitable. Abandonar personas por miedo de una enfermedad con tan baja letalidad para mi no es racional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguramente seguiremos enterandonos de más casos de esta naturaleza, más aún si el miedo es quien gobierna nuestras acciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En conclusión, ¡Don’t Panic! …&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hice una reflexión y voy a modificar mi conclusión.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿El pánico puede ayudar a evitar el contagio? &lt;br /&gt;
Si. Entonces tengamos pánico al contagio pero moderación a las acciones que perjudiquen el bienestar común.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comparte si crees que puede contribuir a ser un contrapeso contra el miedo irracional que predomina en nuestro país.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://www.cdc.gov/flu/about/burden/preliminary-in-season-estimates.htm &lt;br /&gt;
Nota. Dr. Irwin Redlener - Director of the National Center for Disaster Preparedness&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2020/03/22/panico_desproporcional.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2020/03/22/panico_desproporcional.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2020/03/22/panico_desproporcional.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2020/03/22/panico_desproporcional.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Potencialmente_criminales</title>
        <description>&lt;p&gt;“En un mundo donde toda ley fuera aplicada, sería un mundo donde todos somos criminales” Edward Snowden.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 10:15:26 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/12/08/potencialmente_criminales.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/12/08/potencialmente_criminales.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Exponte al fuego y te volverás más fuerte.</title>
        <description>&lt;p&gt;Alrededor de nueve años he observado curiosamente la naturaleza, la composición de los seres vivos, la forma en que se agrupan. También he observado nuestra composición como seres humanos, nuestros círculos sociales, la forma en que nos relacionamos e increiblemente encontré una gran similitud con los avances tecnológicos y la evolución de las especies de Darwin. Así que deja lo que estas haciendo y permiteme contarte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay veces en que tienes que seguir a pesar del dolor, a pesar de no querer levantarte, a veces quisieras que la lealtad de los que te rodean fuera tu protección tu sitio seguro, … si está o no está, no importa, la mayor dificultad la tendrás que resolver solo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una gran equivocación es llegar a un circulo social, relación que se convierte en tu sitio seguro, ese tipo de lugares justificará tus acciones, te dirá que tienes razón, si estas cansado te dirá descansa, si haz sido golpeado te dirá que te protejerá, o será empatico con tus problemas. No quiero eso, quiero encontrar lugares que me reten relaciones que impulsen a ser mejor. Que no justifiquen mis acciones, que cuando esté cansado me obliguen a seguir, que me conviertan en mejor persona.
Se escucha motivacional cierto? Hay quien pudiera utilizarlo de discurso pero no se requieren solo las palabras, se requiere bajar al infierno, salir de ahí y vivir de esta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La evolución tiene q seleccionar un camino, abres una puerta y se cierran otras.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/02/24/fortaleza_evolutiva.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/02/24/fortaleza_evolutiva.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>La importancia de tener buenos hábitos</title>
        <description>&lt;p&gt;1.- Hacer ejercicio. No importa a que te dediques, el deporte le ayudará a tu cerebro, serás más inteligente, eliminas estrés, te verás mejor, tu autoestima crecerá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Duerme antes de media noche. La recomendación de la dr Evelin es que te acuestes dos horas antes de media noche, ya que de 12 a 2am pasan un chingo de cosas chingonas si estas dormido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- 
Los hábitos son de suma importancia, tal vez no logramos comprender que tanto. El éxito en nuestras vidas o el fracaso depende de los hábitos. ¿Por qué?
Primero tenemos que entender nuestro organismo. Somos una máquina sumamente compleja y para realizar muchas de las tareas que realizamos el cuerpo coloca los procesos en procesos que requieren mucha atención y procesos automáticos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/02/12/habitos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/02/12/habitos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mi Lista de Estupidez</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde hace un par de años he compartido mis retos anuales, comparto mis metas logradas, y la manera en que he logrado desarrollarme en los aspectos que más me interesan. Esto ha requerido disciplina, valor, sacrificios, etc. Pero esto solo es un pequeño porcentaje de mi vida, me atrevería a decir que menos del 20% corresponde a los éxitos, alegría, paz emocional, triunfo. Detrás de cada éxito hay muchos fracasos. Detrás de la alegría hubo mucho dolor y a veces lagrimas. Detrás de la paz emocional hubo ansiedad y nuevamente lagrimas. Aún así no cubro el 100% de mi vida ya que falta el aspecto vergonzoso, una gran cantidad de acciones estupidas que hoy quiero compartir. No todas, algunas las seguiré guardando, o al menos no las compartiré en mi blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/nervous_emoji.png&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Mi top 5 de estupideces a lo largo de mi vida :&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1.- Era muy pequeño, tal vez alrededor de 4 o 5 años. En un descuido de mis papás, me robé unos cerillos para aprender como encenderlos, los llevé a mi recamara y en mi cama encendí uno. Afortunadamente mis cobijas eran de lana y no se prendieron rapidamente, hubo tiempo suficiente para que mi mamá se diera cuenta y apagara mi cobija.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/cama.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/jimcarrey.gif&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/condoms.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Detenerme cuando estuve apunto de robar un beso. Ya no me pasa tanto, y supongo que esta bien tener un poco de prudencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/stupidList/kiss.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2019/02/07/lista-de-estupides.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2019/02/07/lista-de-estupides.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/02/07/lista-de-estupides.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/02/07/lista-de-estupides.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Inteligencia Artificial. Adaptarse o Extinguirse</title>
        <description>&lt;p&gt;Inteligencia Artificial. Adaptarse o Extinguirse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Inteligencia Artificial (IA), es un tema que puede generar miedo, posiblemente por películas como terminator, o actualmente series como Black Mirror. Pero ¿por qué tenemos miedo? Si hablamos del miedo en general, un temor común es lo desconocido. Así por mucho tiempo pensé que esto aplicaba a la IA, pero al meterme a fondo me dí cuenta que con más conocimiento y al ver la capacidad de este avance me asusté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué es Inteligencia Artificial?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos a dividir. Inteligencia asecas es para los seres vivos. Inteligencia artificial para lo que no tiene vida.
Seguramente en algun momento tendremos que redefinir que implica estar vivo, pero apenas estamos en la inteligencia, esperemos que falten muchos años para entrar a la discusión de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para esto primero hay q definir que es inteligencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Considerarias que tu auto es inteligente?
Seguramente no
Pero imagina comprar un auto en los 60s y pensar si solo hubiera un sistema que en el momento de un choque de determinada magnitud pudiera inflar bolsas de aire para evitar daños al conductor.
Eso está en el area de la inteligencia Artificial. Hoy no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces Inteligencia Artificial es todo aquello que no sabemos como explicarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero esa definición es muy mala, ya que cuando comprendamos exactamente como funciona nuestro cerebro dejaremos de llamarnos inteligentes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces la inteligencia la definiremos con respecto a la labor que se requiere. Es decir un sistema cuyo trabajo es generar rostros humanos podemos decir que es inteligente siempre y cuando cree rostros humanos creibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo nos afecta este avance?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los trabajos repetitivos van a ser eliminados.
Cajeros, olvidenlo
Choferes,
Cocineros
Baristas
Contabilidad&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Médicos.
Los diagnosticos definitivamente serán mejores. Una app en el celular podra diagnosticar mejor que cualquier médico. Xq? xq tiene acceso a una cantidad más grande de datos.
Traductor
La educación, si has tomado cursos en linea, sabrás que el aprendizaje es muy rápido y efectivo.
Y la retroalimentación que tiene ese sitema educativo le permite mejorar al instante.
Un maestro o un sistema educativo le lleva mucho tiempo evaluar xq no tiene los datos que tiene la educación en linea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El avance tecnológico le permite a cualquiera ser parte de la inovación o participar en las labores antes ocupadas unicamente por empresas grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Periodismo,
youtubers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No a todos les gustan las matemáticas, sin embargo toda la educación tiene matemáticas.
Xq seguramente en algun momento alguien comprendió que todos tienen que saber matemáticas básicas.
Hoy a todos les conviene saber programar. Igual que en las matemáticas, no tienen que ser expertos pero un nivel básico de programación es necesario.
HTML, CSS, javascript, Python, java, C#, c++, R.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos en la epoca de los datos, un poco de probabilidad y estadística es necesario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es posible que cuando termines tu carrera, tengas una profesión que ya es irrelevante.
Pero si tienes capacidad de aprender cosas nuevas o tienes conocimientos de programación, probabilidad y estadística. Tal vez te adaptaras en el nuevo nicho de tu profesión, digamos la mutación de tu profesión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Te doy un ejemplo. Estudiaste arquitectura.
Y una empresa llamada intelarquitectur
Crea una inteligencia artificial capaz de crear diseños arquitectónicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Qué implica para ti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Implica que eres irrelevante.
Esta app, puede crear planos en un instante, modificas parametros, como altura, numero de recamaras y te da opciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xq contratarte a ti si la app lo hace a menor costo, más rápido y además te da estadísticas, y probabilidades de daños en caso de temblores, te da las magnitudes que puede resistir en movimiento oscilatorio o trepidatorio. Clima, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu probabilidad de ser contratado aumenta si sabes de probabilidad y estadística. Xq vas a poder interpretar todos los datos que el cliente desconoce. Y si sabes de programación tal vez puedes colocar alguna heurística para obligar al programa a comportarse de cierta manera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para entender el impacto que viene, recordemos la historia. De hecho ya esta golpeandote, solo tienes que esperar a sentir el dolor, falta poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podríamos considerar 6 avances en la humanidad que han cambiado radicalmente nuestra manera de vivir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1o. Cuando aprendimos a hablar, hace 100 000 años. Esto facilitó el pasarnos conocimiento, lo que nos colocó en ventaja sobre todas las demás especies. 
La forma en que nos pasabamos conocimiento era através del ADN. y eso tarda mucho además solo se lo podemos pasar a nuestra linea genética.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el habla se lo pasamos a cualquiera en un instante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;90 mil años después, osea hace 10mil años Descubrimos la agricultura. Antes de la agricultura, nuestras actividades estaban enfocadas en conseguir alimento día a día para sobrevivir. Esto nos dió la capacidad de crecer en población, alimentar a los infantes, y lo más valioso, tiempo para pensar, ya que pensando creamos, inovamos. Si comprendemos este segundo salto o avance en la humanidad podemos ser más comprensivos con la gente en extrema pobreza. Si no solucionamos lo más basico que es comer, nunca tendrán tiempo para pensar en otra cosa que no sea alimentarse día a día. Pero bueno ese es un tema más humanitario y tal vez algunos podrían considerarlo un tanto político.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así que vamos al 3er avance.
Hace 3000 años se dieron las matemáticas, el método científico, la ciencia. La ciencia es un ejercicio para descubrir que es verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El 4o avance. hace 200años La revolución industrial. Maquinas para ayudarnos a hacer el trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5o avance. Información Tecnológica. automatización de los procesos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6o avance. Automatización de las decisiones. Obviamente tiene que ver con Inteligencia artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nadie que vivió uno de los 4 avances vivió otro más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero el 5o avance tiene aproximadamente 15 años, estamos en el 6o y seguramente viviremos un 7mo avances&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay quien cree que el 7o avance será convertirnos en seres aumentados.
 Yo creo que antes de convertirnos en seres aumentados viviremos una revolución del sistema económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/kindle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el 2011 compré mi primer Kindle (Es un dispositivo para leer libros) y mi hábito de lectura mejoró considerablemente pero fue hasta el 2016 que me puse de reto leer 1 libro por mes y mi fascinación por los libros creció exponencialmente, tanto que ahora tengo una lista de libros por leer y no hay tiempo para tantos. Les comparto los que ya tengo apartados para este año.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Sapiens - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Homo Deus - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;21 Lessons For The 21st Century - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Bitcoin - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Ethereum - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Internet of Money II - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Virus Of The Mind - Richard Brodie&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Astrophysics For People In A Hurry - Neil Degrass&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Capitalism Without Capital - Jonathan Haske, Stian Westlake&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Order Of Time - Carlo Rovelli&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Everything Store - Brad Stone&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Why We Sleep - Matthew Walker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/guitarsolo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

&lt;li&gt;Retomaré ejercicios de técnica para guitarra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprenderé JavaScript Promises y JavaScript Design Patterns, xq al parecer necesito dominar estas areas para poder desarrollar en Blockchain, lo cual es otro reto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender a programar en Blockchain&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seguiré haciendo videos para mis dos canales.&lt;/li&gt;

&lt;ul&gt; 
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oq6uMXGg_L4&amp;amp;t=2s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A Music World&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;	
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KJaI70H4iDg&amp;amp;t=63s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mi canal personal (Hablo de tecnología y tutoriales de python)&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;	
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Continuaré escribiendo en mi blog&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;¡Éxito para todos este 2019, nos vemos en el camino!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/goingup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2019/01/22/inteligencia-artificial.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2019/01/22/inteligencia-artificial.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/01/22/inteligencia-artificial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/01/22/inteligencia-artificial.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Mis Retos del 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;Mis Retos del 2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los últimos 2 años me he puesto algunos retos muy complicados y no logré cumplirlos en su totalidad, sin embargo me hicieron crecer, otros no fueron tan dificiles pero fue necesario incrementar mi fuerza de voluntad y disciplina. En particular hay 2 que pienso conservar este y muchos años más, uno de ellos es leer por lo menos 1 libro por mes y el otro es hacer ejercicio 5 veces por semana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/kindle.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el 2011 compré mi primer Kindle (Es un dispositivo para leer libros) y mi hábito de lectura mejoró considerablemente pero fue hasta el 2016 que me puse de reto leer 1 libro por mes y mi fascinación por los libros creció exponencialmente, tanto que ahora tengo una lista de libros por leer y no hay tiempo para tantos. Les comparto los que ya tengo apartados para este año.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Sapiens - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Homo Deus - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;21 Lessons For The 21st Century - Yuval Noah&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Bitcoin - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Mastering Ethereum - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Internet of Money II - Andreas M Antonopoulos&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Virus Of The Mind - Richard Brodie&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Astrophysics For People In A Hurry - Neil Degrass&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Capitalism Without Capital - Jonathan Haske, Stian Westlake&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Order Of Time - Carlo Rovelli&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;The Everything Store - Brad Stone&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Why We Sleep - Matthew Walker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/guitarsolo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo nuevo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;

&lt;li&gt;Retomaré ejercicios de técnica para guitarra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprenderé JavaScript Promises y JavaScript Design Patterns, xq al parecer necesito dominar estas areas para poder desarrollar en Blockchain, lo cual es otro reto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender a programar en Blockchain&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seguiré haciendo videos para mis dos canales.&lt;/li&gt;

&lt;ul&gt; 
	&lt;li&gt;
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=oq6uMXGg_L4&amp;amp;t=2s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;A Music World&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;	
		&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=KJaI70H4iDg&amp;amp;t=63s&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Mi canal personal (Hablo de tecnología y tutoriales de python)&lt;/a&gt;
	&lt;/li&gt;	
&lt;/ul&gt;
&lt;li&gt;Continuaré escribiendo en mi blog&lt;/li&gt;

&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;¡Éxito para todos este 2019, nos vemos en el camino!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/retos2019/goingup.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2019/01/04/mis-retos.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2019/01/04/mis-retos.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2019/01/04/mis-retos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2019/01/04/mis-retos.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Qué pasó en el 2018?</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Qué pasó en el 2018?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les contaré una historia de un lugar en la calle de… no recuerdo bn, pero lo importante es que este lugar tenía un guardia en la entrada, una especie de cadenero de antro, pero no era cadenero y no había cadena, digamos que era quien tenía el poder de abrir la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/guard.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui a este lugar y solo me quedé junto al guardia a observar. Llegaron algunas personas, y esto fue lo que escuché.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hey! es cierto que aquí es el lugar donde puedo dar mi tiempo para ayudar a los menos protegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, es cierto que aquí es donde me pueden ayudar si tengo algunos problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hola! Me dijeron que aquí puedo conseguir drogas, sexo, y tener fiestas continuamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Te dijeron bien, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No se si estoy en el lugar indicado pero me dijeron que aquí es donde los que manejan el lugar se roban el dinero de los que entran y nunca toman su opinión en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Estas en el lugar indicado, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola q tal, escuche que este es un lugar muy especial, que aquí forman lideres honestos y los que manejan el lugar son personas muy rectas y honradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Es cierto que este es el lugar donde me puedo volver alcohólico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, pasa, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, tengo un problema con mi manera de beber, me dijeron que aquí me pueden ayudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Bienvenido, llegaste al lugar indicado. Pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Escuché que aquí se pelean mucho, se critícan y hasta se mandan memes para burlarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Jajaja, si aquí es, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, estoy buscando un lugar donde la gente se respeta, se quiere mucho y se apoyan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No busques más, es aquí, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de escuchar un tiempo. Le dije al guardia, ¿Xq les mientes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El me dijo, no estoy mintiendo. En este lugar puedes encontrar todo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasa, tu también eres bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo puede suceder todo al mismo tiempo?
¿Tal vez fenómenos quánticos? Creo q es más simple. Hay espacio para todo, diferentes historias y puntos de vista, así es el mundo donde vivimos. Pero este blog solo es de mi punto de vista así que les cuento lo que viví en el 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ví como creció la comunidad donde trabajo School of Rock Lomas Verdes. Crecimos en liderazgo, efectividad, amor a lo que hacemos y los lazos de amistad se fortalecieron.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conocí nuevas personas y me siento realmente afortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/staff.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver gente transformarse, crecer en y a través de la música, con resultados en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/rock101_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/perfplus.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viví el derrumbe del 4o poder(los medios tradicionales de comunicación). 
Hace algunos años era impensable que ese poder pudiera caer en las manos de todos. 
Hoy todos somos prensa, todos podemos opinar, la tecnología no hace diferencia, es completamente neutral. Es un gran avance que celebro. Obviamente tiene sus desventajas. Una de ellas es la polarización en determinados temas. Antes todos podíamos estar unidos, y las críticas o los discursos de odio se enfocaban en los medios de comunicación. La tecnología removió al intermediario, ahora los insultos son entre personas. Tendremos que aprender a vivir con este nuevo poder, pero aún así es un gran avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/smartphone.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuve la fortuna de tomar algunos cursos de inteligencia artificial, iniciarme en Data Science y cambiar mi forma de pensar por los datos y no por influencia de mis círculos sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de mis retos de este año fue hacer un canal de youtube y hacer 20 videos, jajaja creo q me excedí, solo logré 13 videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de música, uno de los últimos videos fue una lección de improvisación en modo Dórico. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=FKZRhRMRc0E&amp;amp;t=2s&quot;&gt;Lección de Improvisación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de tecnología el último que realizé fue un generador de archivos MIDI utilizando python.. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mye6yExH73Q&quot;&gt;Generador de Archivos MIDI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hice mi blog, de hecho este es mi 10mo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último les comparto mis libros favoritos de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- The Power of Habit. Si quieres hacer cambios en tu vida este libro te dará la información e inspiración necesaria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Factfulness. Una dosis de realidad para evitar el exceso de drama en nuestra vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- The Internet of Money. No esperes a que la tecnología transforme la industria del dinero para hacer cambios en tu manera de almacenar y transaccionar dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Trust Factor. La confianza es la base de las relaciones sociales y laborales. Es un libro para todos y de mucha utilidad para aquellos con puestos que requieren liderazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.- The Book of Satoshi. Las conversaciones que iniciaron en Cryptography Mailing list y continuaron en bitcointalk.org acerca de la creación del sistema p2p “Bitcoin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que haya sido un gran año para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el 2019&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2018/12/31/my-year.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2018/12/31/my-year.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2018/12/31/my-year.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2018/12/31/my-year.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Qué pasó en el 2018?</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Qué pasó en el 2018?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les contaré una historia de un lugar en la calle de… no recuerdo bn, pero lo importante es que este lugar tenía un guardia en la entrada, una especie de cadenero de antro, pero no era cadenero y no había cadena, digamos que era quien tenía el poder de abrir la puerta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/guard.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fui a este lugar y solo me quedé junto al guardia a observar. Llegaron algunas personas, y esto fue lo que escuché.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hey! es cierto que aquí es el lugar donde me puedo dar mi tiempo para ayudar a los menos protegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, es cierto que aquí es donde me pueden ayudar si tengo algunos problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ¡Hola! Me dijeron que aquí puedo conseguir drogas, sexo, y tener fiestas continuamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Te dijeron bien, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No se si estoy en el lugar indicado pero me dijeron que aquí es donde los que manejan el lugar se roban el dinero de los que entran y nunca toman su opinión en cuenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Estas en el lugar indicado, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola q tal, escuche que este es un lugar muy especial, que aquí forman lideres honestos y los que manejan el lugar son personas muy rectas y honradas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es cierto que este es el lugar donde me puedo volver alcohólico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Si, aquí es, pasa, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, tengo un problema con mi manera de beber, me dijeron que aquí me pueden ayudar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Bienvenido, llegaste al lugar indicado. Pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Escuché que aquí se pelean mucho, se critícan y hasta se mandan memes para burlarse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Jajaja, si aquí es, pasa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Hola, estoy buscando un lugar donde la gente se respeta, se quiere mucho y se apoyan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— No busques más, es aquí, bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de escuchar un tiempo. Le dije al guardia, ¿Xq les mientes?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El me dijo, no estoy mintiendo. En este lugar puedes encontrar todo eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pasa, tu también eres bienvenido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cómo puede suceder todo al mismo tiempo?
¿Tal vez fenómenos quánticos? Creo q es más simple. Hay espacio para todo, diferentes historias y puntos de vista. Les cuento lo que yo viví en el 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ví como creció la comunidad donde trabajo School of Rock Lomas Verdes. Crecimos en liderazgo, efectividad, amor a lo que hacemos y los lazos de amistad se fortalecieron.
&lt;img src=&quot;/images/2018/staff.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;
Conocí nuevas personas y me siento realmente afortunado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pude ver gente transformarse, crecer en y a través de la música, con resultados en su vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/rock101_2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2018/perfplus.jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viví el derrumbe del 4o poder(los medios tradicionales de comunicación). 
Hace algunos años era impensable que ese poder pudiera caer en las manos de todos. 
Hoy todos somos prensa, todos podemos opinar, la tecnología no hace diferencia, es completamente neutral. Es un gran avance que celebro. Obviamente tiene sus desventajas. Una de ellas es la polarización en determinados temas. Antes todos podíamos estar unidos, y las críticas o los discursos de odio se enfocaban en los medios de comunicación. La tecnología removió al intermediario, ahora los insultos son entre personas. Tendremos que aprender a vivir con este nuevo poder, pero aún así es un gran avance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuve la fortuna de tomar algunos cursos de inteligencia artificial, iniciarme en Data Science y cambiar mi forma de pensar por los datos y no por influencia de mis círculos sociales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de mis retos de este año fue hacer un canal de youtube y hacer 20 videos, jajaja creo q me excedí, solo logré 13 videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de música, uno de los últimos videos fue una lección de improvisación en modo Dórico. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=FKZRhRMRc0E&amp;amp;t=2s&quot;&gt;Lección de Improvisación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mi canal de tecnología el último que realizé fue un generador de archivos MIDI utilizando python.. Aquí el link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mye6yExH73Q&quot;&gt;Generador de Archivos MIDI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También hice mi blog, de hecho este es mi 10mo post.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero terminar este post con mis libros favoritos de este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.- The Power of Habit. Si quieres hacer cambios en tu vida este libro te dará la información e inspiración necesaria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.- Factfulness. Una dosis de realidad para evitar el exceso de drama en nuestra vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.- The Internet of Money. No esperes a que la tecnología transforme la industria del dinero para hacer cambios en tu manera de almacenar y transaccionar dinero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.- Trust Factor. La confianza es la base de las relaciones sociales y laborales. Es un libro para todos y de mucha utilidad para aquellos con puestos que requieren liderazgo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.- The Book of Satoshi. Las conversaciones que iniciaron en Cryptography Mailing list y continuaron en bitcointalk.org acerca de la creación del sistema p2p “Bitcoin”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Espero que haya sido un gran año para todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos vemos en el 2019&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; href=&quot;/css/blogposts.css&quot; /&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en twitter &lt;a href=&quot;https://www.twitter.com/al_andrade&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;@al_andrade&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A//al4ndrade.github.io/2018/12/31/last2018.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Comparte en Facebook &lt;img src=&quot;/icons/smallfacebook-icon-grey.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;fb-comments&quot; data-href=&quot;http://localhost:4000/2018/12/31/last2018.html&quot; data-numposts=&quot;5&quot;&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:00 -0600</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//2018/12/31/last2018.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//2018/12/31/last2018.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
